\section{Návrh uživatelského rozhraní}
\label{sec:UI}
Uživatelské rozhraní navržené pro současný portál se ukázalo jako v zásadě vyhovující, některé části ale budou v rámci této práce upraveny, aby informační portál přehlednější. V novém informačním portálu také přibylo několik nových funkcionalit a je potřeba pro ně vymyslet rozhraní úplně nové. V této kapitole budou popsány pouze důležité změny oproti původní verzi, všechny vytvořené drátěné modely pak najde čtenář v případě zájmu v příloze \ref{apx:UI}. Návrhy byly vytvořeny v nástroji Balsamiq \cite{Balsamiq}. 

Ukázka uživatelského rozhraní současného portálu je vidět na obrázku \ref{img:UI:Old} (citlivá data byla zakryta).

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{diagramy a obrázky/UI/Současný portál.png}
    \caption{Současný informační portál \cite{iPortal}}
    \label{img:UI:Old}
\end{figure}

\subsection{Základní rozložení}
Základní rozložení (to, které uživatelé vidí po většinu času práce s aplikací) informačního portálu zůstane v podstatě stejné jako v současném řešení, tedy rozdělené na tři hlavní panely:
\begin{description}
    \item[Menu panel] V tomto panelu se ve stromové struktuře zobrazují dostupné části IS SKP a speciální zobrazení (například domov, technologie nebo všeobecné informace), k dispozici je také vyhledávání podle ID dokumentu. Tento panel je v případě potřeby možné skrýt.
    \item[Panel s tabulkami] V tomto panelu jsou u každé části zobrazeny tabulky obsahující odstávky a dokumentaci. 
    \item[Panel s informacemi] V tomto panelu se zobrazují informace k vybrané části IS SKP nebo k vybranému řádku v panelu s tabulkami. 
\end{description}

\noindent V tomto rozložení bylo provedeno několik změn: 
\begin{itemize}
    \item Informace o uživateli a nastavení byly přesunuty z menu panelu do záhlaví, které je v současném portálu nevyužité (obsahuje pouze nadpis a tlačítko pro stažení návodu). Možnost změnit roli uživatele byla úplně odstraněna, protože už se pomocí ní nebudou určovat zobrazené části IS SKP. 
    \item Vyhledávání dokumentů bylo přesunuto nad výběr částí IS SKP, aby se na menších monitorech nestávalo, že nebude po načtení stránky vidět a uživatel k němu bude muset sjet pomocí kolečka myši.
    \item Do panelu s tabulkami byl přidán nadpis popisující vybranou část, který by měl uživatelům pomoci s orientací (v současném portálu byla vybraná část indikována pouze vybranou položkou v menu).
    \item V panelu s informacemi bylo mírně upraveno pořadí informací tak, aby se v nich dalo rychleji zorientovat. Tlačítka pro upravení zobrazovaného záznamu a pro přidávání nových dotazů byla umístěna dál od sebe, aby bylo jasnější k čemu slouží.
    \item Skrývání a zobrazování menu panelu bude nově probíhat kliknutím na podélnou lištu (současný portál používá tlačítko, což znamená, že se panel plně neskryje, ale musí zůstat dostatečně široký pro zobrazení daného tlačítka).
\end{itemize}

Vytvořený návrh hlavního rozložení je vidět na obrázku \ref{img:UI:Main}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{diagramy a obrázky/UI/Hlavní stránka.png}
    \caption{Návrh hlavního rozložení Informačního portálu}
    \label{img:UI:Main}
\end{figure}

\subsection{Správa uživatelů}
\label{sec:UI:editUser}
Správa uživatelů bude rozšířena o možnost přímo určit, k jakým částem IS SKP může daný uživatel v informačním portálu přistupovat. Části IS SKP jsou zobrazeny ve stejné stromové struktuře, jaká se využívá v menu panelu v hlavním zobrazení a u každé je možné zaškrtnout, jestli k ní uživatel má mít přístup nebo ne. 

Došlo také ke spojení tlačítek \enquote{Správa používateľov} (akce pro správu uživatelů ze stejné organizace) a \enquote{Správa administrátorov} (akce pro správu uživatelů z jiných organizací) -- oba úkony budou nově probíhat ve stejném okně, ve kterém bude uživateli umožněno upravovat uživatele z jiné organizace pouze pokud bude mít potřebná práva.

Vytvořené rozhraní je zobrazeno na obrázku \ref{img:UI:UserEdit}

\begin{figure}[p]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{diagramy a obrázky/UI/Správa uživatelů SKP a Syntea.png}
    \caption{Návrh uživatelského rozhraní pro správu uživatelů}
    \label{img:UI:UserEdit}
\end{figure}

\subsection{Správa částí IS SKP}
\label{sec:UI:Casti}
Správa částí IS SKP je úplně novou funkcionalitou, a proto muselo být navrženo nové rozhraní. Stejně jako v předchozím případě (\ref{sec:UI:editUser}) bylo pro zobrazení existujících částí IS SKP zvoleno stromové zobrazení, které se používá v menu panelu v hlavním rozložení. 

Pokud uživatel zvolí nějakou část IS SKP, aktivuje se tlačítko, pomocí kterého může uživatel k dané části IS SKP přidat novou \enquote{podčást} (například může přidat nový subsystém, pokud má vybraný systém). Po kliknutí na existující část IS SKP může uživatel upravit její údaje, pouze však v případě že k dané části nejsou připojeny žádné dokumenty (pozdější změna by vyžadovala úpravu metadat u všech dotčených souborů) -- tato funkcionalita tak slouží hlavně na rychlou úpravu chyb po přidání nové části IS SKP. 

Položky, které se pro danou část IS SKP vyplňují jsou určené tím, na jaké úrovni se ve stromu IS SKP daná část nachází -- položky pro každou úroveň jsou rozepsané v návrhu, který je na obrázku \ref{img:UI:EditSKPPart}.

\begin{figure}[p]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{diagramy a obrázky/UI/Správa části IS SKP.png}
    \caption{Návrh uživatelského rozhraní pro správu částí IS SKP}
    \label{img:UI:EditSKPPart}
\end{figure}

\subsection{Kalendář}
Další z nových funkcionalit je zobrazení událostí v kalendáři. Pro otevření toto zobrazení bude v informačním portálu speciální tlačítko, které bude umístěno v záhlaví. 

Po otevření bude kalendář zobrazen přes celou obrazovku, ale když uživatel klikne na konkrétní událost, obrazovka se rozdělí podobně jako v základním rozložení (dvě části s posuvným panelem) a zobrazí se podrobné informace o dané události. Návrh tohoto zobrazení najde čtenář spolu s ostatními vytvořenými návrhy v příloze \ref{apx:UI}.

\newpage